[
 {
  "Question": "పరమానందయ్య అనే (పండితుడు) ఉండే రాజ్యం పేరు?",
  "A": "అంగ ",
  "B": "వంగ ",
  "C": "ద్రావిడ ",
  "D": "కళింగ ",
  "Answer": "కళింగ "
 },
 {
  "Question": "ఐకమత్యం అనే పాఠంలో ప్రస్తావించబడిన గ్రామం?",
  "A": "రామాపురం",
  "B": "సీతాపురం\n",
  "C": "రాఘవపురం",
  "D": "ధర్మవరం",
  "Answer": "రామాపురం"
 },
 {
  "Question": "క్రింది వాటిలో సహానుభూతి  ఇతివృత్తంగల పాఠం?",
  "A": "బావిలో నీళ్ళు\n",
  "B": "మంచి బాలుడు",
  "C": "కలవండి చేయి వేయి",
  "D": "జింక ",
  "Answer": "మంచి బాలుడు"
 },
 {
  "Question": "నూతిలో గొంతుకలు రచన క్రింది వారిలో ఎవరిది?",
  "A": "ఆలూరి బైరాగి",
  "B": "దేవులపల్లి వెంకటకృష్ణశాస్త్రీ ",
  "C": "చింతా దీక్షితులు",
  "D": "మాణిక్యం నరసింహారావు",
  "Answer": "ఆలూరి బైరాగి"
 },
 {
  "Question": "శ్రీశ్రీ ఎవరి కవిత్వాన్ని ఇక్షురసంతో పోల్చాడు?",
  "A": "ఆలూరి బైరాగి\n",
  "B": "దేవులపల్లి వెంకటకృష్ణశాస్త్రిగారి",
  "C": "చింతా దీక్షితులు",
  "D": "మాణిక్యం నరసింహారావు",
  "Answer": "దేవులపల్లి వెంకటకృష్ణశాస్త్రిగారి"
 },
 {
  "Question": "కొండరాళ్ళు పగలకొట్టి కోనచదును చేద్దాం కోనవెంట దారితీసి రాదారులు వేద్దాం ఈ పంక్తులు గల పాఠం?",
  "A": "తెలుగు తల్లి\n",
  "C": "కలపండి చేయి చేయి",
  "D": "మంచి బాలుడు.",
  "Answer": "కలపండి చేయి చేయి"
 },
 {
  "Question": "అక్షర రమ్యత, భావనా సాకుమార్యం శబ్ధ సంస్కారం అనునవి వీరి కవిత్వ లక్షణాలు?",
  "A": "దేవులపల్లి కృష్ణశాస్త్రి\n",
  "B": "ఆలూరి బైరాగి",
  "C": "చింతా దీక్షితులు",
  "D": "రాయప్రోలు",
  "Answer": "దేవులపల్లి కృష్ణశాస్త్రి\n"
 },
 {
  "Question": "క్రింది వాటిలో ఆత్మకథ ప్రక్రియగా గల పాఠ్యభాగం?",
  "A": "బావిలో నీళ్ళు\n",
  "B": "బంగారు పాపాయి\n",
  "C": "చందమామ\n",
  "D": "నా బాల్యం",
  "Answer": "నా బాల్యం"
 },
 {
  "Question": "కళలు ఇతివృత్తంగాగల పాఠం క్రింది వానిలో ఏది?",
  "A": " నా బాల్యం",
  "B": "బంగారు పాపాయి",
  "C": "చందమామ\n",
  "D": "బావిలో నీళ్ళు",
  "Answer": " నా బాల్యం"
 },
 {
  "Question": "ఐకమత్యం అనే పాఠంలో ప్రస్తావించబడిన గ్రామం?",
  "A": "ధర్మవరం",
  "B": "రామాపురం",
  "C": "రాఘవపురం",
  "D": "బావిలో నీళ్ళు",
  "Answer": "రామాపురం"
 }
]
